呢次要幾多？深水埗擬建首個智能停車場

港府擬在深水埗興建首個智能停車場，料可提供二百個地下泊位。有汽車會代表指，有關建議是好事，惟須注意如泊車人士同時取車，會否造成長時間等候的問題。有地區人士亦贊成相關建議，認為可配合一地多用的政策，又建議當局應提供誘因予私人機構，例如增加用地租期，讓他們願意興建智能停車場或橋底停車位。

運輸署昨向深水埗區議會交通事務委員會提交的文件顯示，擬興建的智能停車場位於深水埗欽州街及通州街交界一幅用地，停車場會採用「圓軸垂直升降」智能泊車系統，全自動化控制機械裝置移動車輛至空置泊位，將汽車停泊得更緊密，而停車場上方則會興建休憩花園。該署又指，如獲區議會支持，將與相關部門進行詳細技術可行性評估。

委員會主席兼關注深水埗交通大聯盟召集人鄭泳舜指，該區欠缺大型停車場，違泊嚴重，認為興建智能停車場可改善有關問題，並符合一地多用的原則，又要求港府提供誘因予私營機構，鼓勵興建更多的智能停車場，以增加泊車位的供應。

料供200車位

香港汽車高級駕駛協會副主席江日雄認為，該幅面積達三千四百平方米的用地如興建傳統停車場，只可停泊約一百輛汽車，惟現時採智能停車場的方式則可多一倍的泊位量，有助改善車位不足的問題，但認為設計上要留意取車流程，以免出現同一時段多人取車要長期等候的問題。

好政策wo

等睇南亞佬從中搵油水

智能? 又花幾百萬寫個app 俾車主知道佢架車係邊先~

起劏房好過啦

日本/歐洲出左幾十年

吸收咗 百段錦 嘅經驗，今次應該可以洗更多錢。app 每年維護費、每月營運、機件維修...

寫app要幾百萬 寫網頁又批幾百萬
整個email系統又批幾百萬
裝wifi要批幾百萬

到時月租洗唔洗10k

幾廿年前嘅技術都智能？

係最窮既地方起停車場

大陸既智能停車場

起完但係上面整花園！？
屌你老母咁點解唔起幢停車場

車場上蓋物業

一百億？二百億？

係外國用過 人少少都話快
一放工時間等半個幾鍾先拎到車

笑了 喺全腥港最窮地區 起智能停車場

構思唔錯，之前去日本自駕都試過差唔多的停車場，唔使自己搵位同泊已經夠方便。
不過好心外國做了十幾年的事政府就唔好當政績，落後咁多應該要問責！

停車場 要工程佬
智能 要IT狗

所以成日都話 工程同IT係兩大最黑暗最易官商勾結既行業

裝個WiFi
顧問要賺 大判要賺 二三判又要賺
工人要賺 EMSD supplier都要賺

我估要洗十億， 工程大過起行人天橋

咁大Project 點可以唔開返個智能停車場工程委員會，智能停車場管理委員會，智能停車場發展委員會